《成報》員工寓所遭淋紅油 斥涉黑幫及內地威嚇 圖干擾特首選舉

清晨再有《成報》個別管理層的寓所被張貼恐嚇及抺黑單張，單位大門及牆上更被淋潑紅油。（成報提供圖片）

繼《成報》早前有管理層及員工被跟蹤及被張貼抺黑恐嚇海報後，清晨再有《成報》個別管理層的寓所被張貼恐嚇及抺黑單張，單位大門及牆上更被淋潑紅油，相關人士已即時報警，已是《成報》第4次報警；網站日前亦受網絡攻擊而癱瘓，至今仍未回復正常。《成報》發聲明強烈譴責不法分子無視法紀，直言「這些近似黑幫的暴力威嚇手法，嚴重破壞法治」，為香港市民所厭惡，促請警方盡快緝兇，將幕後主腦繩之於法。

《成報》指，他們正遭受連串有組織、大規模的政治恐嚇，相信與特首選舉有關，「雖然犯案者故意以財務問題轉移公眾視線，但公眾的眼睛是雪亮的」，認為有關人士明顯是意圖迫令《成報》停止刊登廣大讀者感興趣的「漢江泄」先生所寫的評論文章，意圖操控選舉結果。

聲明坦言，今次特首選舉「已被涉及香港及內地的利益集團深度干擾，為求力保的屬意人選當選下屆特首，竟然採取極端暴力及卑鄙手法」，接二連三對揭露事件的《成報》，施以黑幫及流氓手段，向個別管理層及員工作恫嚇，務求癱瘓公司運作。

《成報》又透露，已掌握證據證實事件「涉及一些內地的害群之馬」，有「跨境犯法」之嫌，嚴重損害香港市民對「一國兩制」的信心，促請中央政府嚴正處理。

該報指出，特首梁振英任內，社會加速撕裂與對立，不容許任何批評聲音，「黑幫勢力干擾政治事件愈來愈普遍，政界瀰漫一片白色恐怖；特別是在今次特首選舉，建制選委面對恫嚇，被指示支持某位候選人」，可見中聯辦及梁振英是目前禍港之根源，梁振英已無能力去管治及保護市民。

是日《成報》頭版，惟網站日前亦受網絡攻擊而癱瘓，至今仍未回復正常。